4款洗衣機安全不達標

4款洗衣機安全不達標

32,956

適中字型
較大字型

【本報訊】消委會與機電工程署合作測試8款俗稱「大眼雞」的前置式洗衣機，和4款「頂揭式」葉輪式洗衣機，結果顯示有4個樣本未能完全符合安全標準。
12個洗衣機樣本售價由1,888元至7,990元不等。當中東芝AW-F700EPH葉輪式洗衣機的接地端接線，沒有按標準要求的方法固定，或影響接地可靠性。三星WA60H4000SW葉輪式洗衣機亦被發現滾筒與外殼間的空隙太大，測試時手指可伸入並接觸到內部基本絕緣電線，一旦絕緣失效，會增加用戶觸電風險，不過正常使用下應不會觸碰到該部份電線，而該款洗衣機的門蓋即使關上後也不會被鎖緊，即洗衣期間也有可能打開，家長使用時宜啟動兒童安全鎖，減低兒童溺水風險。

大眼雞慳水 頂揭式慳電
另外有兩款前置式洗衣機說明書未達標，惠而浦FSCR10431缺乏相關警告字句，伊萊克斯（Electrolux）EW1287EMW只有歐陸語言說明，缺中英文說明。
測試也發現前置式和葉輪式樣本的洗衣潔淨效果相若，但前置式樣本的轉速較快，故脫水效能較佳，而且比葉輪式樣本慳水，平均可慳水約6成，不過葉輪式樣本比前置式樣本慳電最高達8成。
前置式樣本中，西門子WM14Q478GB過水表現較好，惠而浦FSCR10431洗衣較潔淨。葉輪式樣本中，Panasonic NA-F60A6P、豐澤牌FJW50M15及三星WA60H4000SW/SH表現較好。
■記者袁楚雙

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
儲物室當房 代理涉誤導

下一則
駕駛校套餐含隱藏收費